爆俄干預美大選機密 女版斯諾登被捕

美國司法部控告一名外判女員工，涉把國家安全局（NSA）有關俄羅斯黑客干預大選的報告洩漏給傳媒，成總統特朗普任內首宗刑事起訴洩密案。

特朗普上任後，傳媒屢次披露白宮內部機密。英國新聞網站《攔截》周一再爆出NSA最高機密報告，指與莫斯科軍事情報局關係密切的黑客，在去年美國大選前試圖入侵投票系統，並向過百名地方選舉官員發送假冒電郵，行動持續數月，直到大選前幾天才停止。

文件寄網媒 可囚10年

報道曝光約一小時後，美國司法部宣布聯邦調查局上周六在喬治亞州亞特蘭大一座政府設施，拘捕25歲情報承包商溫納，指她洩密。溫納承認上月打印該份機密文件，並以電郵傳予《攔截》。局方以間諜法起訴她，最高刑罰為入獄10年。據報，溫納曾多次在twitter上表達對特朗普的不滿，亦曾轉發「中情局叛諜」斯諾登的帖文。溫納在2013年加入空軍，為軍中語言學家，能操阿富汗普什圖語及達里語，今年初離職；2月轉職NSA外判承包商Pluribus International Corp.，可接觸國防最高機密。